События клавиатуры предназначены для работы с клавиатурой. Например, текст может быть вставлен мышкой, при помощи правого клика и меню, без единого нажатия клавиши. Некоторые мобильные устройства не генерируют keypress/keydown, а сразу вставляют текст в поле (обработать ввод на них при помощи клавиатурных событий нельзя). На момент срабатывания keydown/keypress клавиша ещё не обработана браузером.